陶傑：乜撚嘢叫定性？

特區政府一波未平、一波又起。對於示威者包圍政府總部與警察發生衝突，警務處處長本來只說是「騷亂」，但特首林鄭月娥卻強行「定性」為所謂「暴動」，結果節外生枝，又釀成另一場風暴。

反而行政會議的葉劉淑儀說了一句很中肯的話：「我們的制度沒有『定性』這回事。」

甚麼叫做「定性」？是中國專制現代社會統治者對各層臣民及其行為無可抗拒的標籤印記。有如皇帝賜謚，對一個人、一件事，開金口而定下的生殺之論。

共產黨對於「定性」非常重視，共產黨人對於自己被「定性」，也極為緊張。胡耀邦是否被准許稱為「偉大的共產主義戰士」或「偉大的無產階級革命家」，往往會令未亡人和家屬，糾纏不休。文化大革命期間，毛澤東批鬥劉少奇，最後完全打倒，召開黨大會，將劉少奇定性為「叛徒」、「內奸」、「工賊」，並宣佈「永遠開除出黨」。

此一「定性」，當時雷霆萬鈞，令劉少奇永世不得翻身。其後毛澤東向鬥爭的對象，無不隱然披露一點「定性」，令對方聞風喪膽。例如周恩來，一度影射暗示為「現代的孔老二」，也就是說他是孔子在共產黨內的代理人。

孔子有甚麼問題？今日看來沒有問題，但當時毛澤東要批孔，誰被毛澤東定性為「儒家路線的代表」，誰就是全黨全民公敵，下場淒慘。

本來香港特區實行「一國兩制」，香港的官僚不必主動將頭湊過去，也模仿中國大陸的政治詞彙和文化生活。香港是法治社會，只有檢察官檢控，法官判決，沒有任何「定性」。只有在大陸，一個商人一旦被「定性」為「萬惡的資本家」，才會沒收財產、子孫萬代不得超生。

這種恐怖生活，香港特區政府包括特首，若有心捍衛「一國兩制」，就不會輕易奢言甚麼「定性」。香港的示威者若與警察有衝突，英國人留下的普通法，自有相應的罪行配合證據，控辯雙方都有律師，由法官來判決，而不是由一個特首黑起一張面孔，效法 1989 年的 426 社論，將一場和平示威「定性」為所謂的暴亂。

但為何林鄭月娥熱衷如此？她受了前任梁振英的影響，梁振英本身浸淫在共產主義的意識形態之中，第一個對旺角騷亂，定性「暴動」。林鄭下意識仿效，以為可以照辦煮碗，而不知道香港人已經成熟。對此搶先政治性的標籤，以政治話語權左右律政司的檢控，一條龍影響司法判決，民間已有防範。

本來不是地道的左派出身，讀英文中學、唸香港大學。英國式的教育在社會科學和哲學的範圍，遇到一個名詞，只會叫你「定義」（Define），而不是中國的那種「定性」。

只有「定義」，是邏輯常識。而「定性」，是野蠻和極權的。

香港的特區政府高官，骨子裡的基因，幾十年證明，雖然經過殖民地英式教育洗禮，學會用英文寫公文，或許也學會喝下午茶的時候，不將一隻茶匙擱在茶杯裡，還是與英語文明世界，距離很遠很遠。

另外，既然警方同政府嘅定性係冇法律意義，我都唔介意佢叫我地做暴徒，係暴動。反正而家係官迫民反，暴動有理

引陳雲面書：
在暴政眼中，不屈服的正義者就是暴徒。你祈求暴政將你正名為善良人？那麼你就是認同暴政只是善政不幸蒙了點灰塵而將你錯判，你出來遊行是幫暴政洗塵，令它恢復善良，恢復榮譽。
你是幫兇。你的存在，本身就是罪。你當然不是暴徒，你是罪人。

真係好撚中佢㗎啫~

孽瘤其實岩
特首收回定性
律政司都有權唔跟
不過777明顯係想影響律政司既決定

成個政制根本就冇定性呢個機制，虛無至極

push

仆街

真

定性
係無意思
只係想比壓力律政司

事實係有唔少人有衝擊警方防線，有拉鐵馬掟嘢，一啲都唔和平
咁又點？法國大革命係咪好和平？申亥又係咪好和平？
佢地迫到大家以肉身保衛自己地方，點解仲要乞求佢認同大家和平？
只有順民先會受咁大壓迫都和平，仲要人話你和平

ching 你依家係左膠當道既世界

留名

定乜撚性，第一次聽已經覺得係大陸用語。廣東話只有定義

推
既然係咁
我地可以focus 番係
1 釋放義士（不作暴動檢控）
2 搞警察 （告使用過份武力的狗、公開使用武器守則、要求成立獨立委員會處理是次投訴）
3 搞醫官局（病人私隱⋯ 自己發揮）

近未來搞
4明日大魚
5選戰

唔好再放力係
1-林鄭下台
2-徹回送中條例（佢再敢推 大家一定出黎）
第二點（徹）可能有人唔同意 大家可以傾傾

Push

定性=扣帽子、有罪推定

阻一阻你個post, 有d提議：

除左要傾行動細節

我覺得星期五 既 主題 應該要集中加強 於

追究警察濫權濫用武力 ！

先講建議：
1. 將依項命題提高到 同反送中 一樣高度/重要性！
2. 老土d, 黎緊日子整多d 中英示威大Banner關於警察濫權、濫用暴力、同醫館局私通 既問題，追究責任！
3. 議員都應該要有共識去追究依個問題
4. 加強各種文宣。

原因：

關於行動主題，我地要識得運用火種
將香港人團怒火keep住燒：

無錯，撤回係未達成，但人人都知個問題，團火已經係白熱化，所以口號照叫，但唔好只集中於依個命題；

無錯，明日大嶼/雙普選/國歌法都係係大問題，但現實就係依幾個議題好難吸引到大多數市民，太新、太遠，我地可以將佢地加插入我地既討論，但好難成為民意大爆發既火種，只可以乘住其他議題去帶出。

相反地，警察醫館局資料互通、差佬亂打青年人,和平示威者,女示威者、監警會無呀老虎，依d都係實實在在最令市民嬲既議題，亦都係國際社會既人權關注重點，我地一定要將依個命題加強到同反送中一樣高度！

係文革垃圾產物
一日到黑定性人係蘇修主義帝國主義